[
    {
        "id": 1,
        "subject": "biology",
        "paper": 2,
        "question": "কীডনির বাংলা নাম কি?",
        "answer": "কীডনিকে বাংলায় বৃক্ক বলা হয়।"
    },
    {
        "id":2,
        "subject":"biology",
        "paper": 2,
        "question": "কীডনির একক কি?",
        "answer":"কীডনির একক নেফ্রন মনে হয়।"
    },
    {
        "id":3,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "কোষ বিভাজনের সময়ে কোষপ্লেট তৈরিতে সাহায্য করে কোন অঙ্গাণু?",
        "answer":"কোষপ্লেট তৈরিতে সাহায্য করে গলগি বস্তু।"
    },
    {
        "id":4,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "রেস্ট্রিকশন এনজাইমের কাজ কি?",
        "answer":"রেস্ট্রিকশন এনজাইম কাঙ্খিত DNA কে নির্দিষ্ট স্থানে ছেদন করে।"
    },
    {
        "id":5,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "হাইড্রার বহিঃকোষীয় পরিপাক কোথায় সংঘটিত হয়?",
        "answer":"হাইড্রার বহিঃকোষীয় পরিপাক সিলেন্টেরনে সংঘটিত হয়।"
    },
    {
        "id":6,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "ক্ষুধা নিয়ন্ত্রন মস্তিষ্কের কোন অংশের কাজ?",
        "answer":"হাইপোথ্যালামাস ক্ষুধা নিয়ন্ত্রন করে।"
    },
    {
        "id":7,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "কার্পাস তুলা কোন গোত্রের উদ্ভিদ?",
        "answer":"কার্পাস তুলা মালডেসি গোত্রের উদ্ভিদ।"
    },
    {
        "id":8,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "ফুসফুসের আবরনকে কি বলে?",
        "answer":"ফুসফুসের আবরনের নাম প্লুরা।"
    },
    {
        "id":9,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "ক্রেবস সাইকেল কোষের কোথায় সংঘটিত হয়?",
        "answer":"ক্রেবস সাইকেল কোষের মাইটোকন্ড্রিয়ায় সংঘটিত হয়।"
    },
    {
        "id":10,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "এন্টেরিক স্নায়ুতন্ত্র(Enteric nervous system) কি?",
        "answer":"এন্টেরিক স্নায়ুতন্ত্র- এটিকে মানুষের দ্বিতীয় মস্তিষ্ক বলা হয়।"
    },
    {
        "id":11,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "জেনেটিক ইঞ্জিয়ারিংএর প্রধান living tool হলো-",
        "answer":"প্লাজমিড"
    },
    {
        "id":12,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "কানের কোন অংশ ভারসাম্য রক্ষায় কাজ করে?",
        "answer":"ভেস্টিবুলার যন্ত্র"
    },
    {
        "id":13,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "প্রজোক্টেরন কই থেকে নিঃসৃত হয়?",
        "answer":"মানুষের ডিম্বাশয় থেকে।"
    },
    {
        "id":14,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "কোন চক্রের মাধ্যমে ইউরিয়ায় যকৃত তৈরি হয়?",
        "answer":"অরনিথিন চক্র।"
    },
    {
        "id":15,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "ভাইরাসের বংশবৃদ্ধিতে পোষকের কোন অঙ্গানুতে প্রোটিন তৈরি হয়?",
        "answer":"ভাইরাসের বংশবৃদ্ধিতে পোষকের রাইবোসোমে প্রোটিন তৈরি হয়।"
    },
    {
        "id":16,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "টিস্যু কালচারের প্রাথমিক লক্ষ্য কি?",
        "answer":"প্রচুর পরিমানে নতুন চারা উৎপাদন করা।"
    },
    {
        "id":17,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "মানবদেহের সপ্তম করোটক স্নায়ুর না কি?",
        "answer":"ফেসিয়াল স্নায়ু।"
    },
    {
        "id":18,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "এনজিওপ্লাস্টি কেন করা হয়?",
        "answer":"হৃদপেশির সরু ধমনি প্রশস্ত করে রক্ত চলাচল উন্নততর করা উদ্দ্যেশ্যে এনজিওপ্লাস্টি করা হয়।"
    },
    {
        "id":19,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "ডাক্টাস ক্যুভেইরি রুই মাছের কোন তন্ত্রের অংশ?",
        "answer":"ডাক্টাস ক্যুভেইরি রুই মাছের শিরাতন্ত্রের অংশ।"
    },
    {
        "id":20,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "হেপারিন তৈরি ও নিঃসরন করে কোন কোষ?",
        "answer":"বেসোফিল কোষ এই আকামটা করে।"
    },
    {
        "id":21,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "পেস মেকারের কাজ কি?",
        "answer":"হৃদস্পন্দনের ধীরগতি নিয়ন্ত্রন করে।"
    },
    {
        "id":22,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "ইউরোবাইলেজ কি কাজে ব্যবহৃত হয়?",
        "answer":"জমাট বাধা রক্ত গলাতে ইউরোবাইলেজ ব্যবহৃত হয়।"
    },
    {
        "id":23,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "ডেটলের মূল উপাদান কি?",
        "answer":"ক্লোরো-জাইলিনল"
    },
    {
        "id":24,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "প্রাপ্ত বয়ষ্ক, সুস্থ একটা Homo Sepiense এর দুই কিডনিতে প্রতি মিনিটে মোট কি পরিমান রক্ত সঞ্চালন করে থাকে?",
        "answer":"প্রায় 1200 ml"
    },
    {
        "id":25,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "স্নেহ পদার্থের ইমালসিফিকেশন হয় কিসের উপস্থিতিতে?",
        "answer":"এনজাইমের উপস্থিতিতে।"
    }
    ,
    {
        "id":26,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "জেনেটিক ভাবে নিয়ন্ত্রিত কোষের মৃত্যুকে কি বলে?",
        "answer":"অ্যাপোপটসিস"
    }
    ,
    {
        "id":27,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "গ্লাইকোজেন কি?",
        "answer":"গ্লাইকোজেন হলো শর্করা জাতীয় খাদ্য থেকে লিভারে সঞ্চিত উপাদান।"
    },
    {
        "id":28,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "রিকম্বিনেন্ট DNA টেকনোলজির মাধ্যমে সৃষ্ট উদ্ভিদকে কি বলে?",
        "answer":"ট্রান্সজেনিক(Transgenic)"
    },
    {
        "id":29,
        "subject":"biology",
        "paper": null,
        "question": "ডেলটয়েট টিউবারসিটি কোন অস্থির অংশ?",
        "answer":"সিউমেরাস"
    }
]